be birds 有無得用簡單規則創造複雜抗爭行為？

英文就叫 Flocking behaviour
中文就叫植絨行為
大意係雀仔只需要 3 條簡單規則
就可以創造到好複雜嘅群體飛行行為
期間完全無需同其他個體協調 各守本分就得

究竟可唔可以參考雀仔
用幾條簡單嘅抗爭規則
去創造好複雜嘅抗爭行為呢？
完全省卻大台嘅問題之餘 又可以做到群體合作嘅效果
無往而不利

)